柯文哲射消防6箭 預算提高50％ - 政治要聞	
2023-10-01	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20231001000315-260118	
屏東明揚國際廠房大火，導致4名消防員殉職。民眾黨總統參選人柯文哲提出消防安全、保障消防員權益6大解方，並指消防署預算僅29億元，應提高消防救災預算至少50％，盡速將「消防服務人口比」提高至1：1049。
柯文哲指出，這次屏東大火凸顯出1個問題，工業區平常是經濟部在管，但救災時卻是地方消防局，如果地方平常沒有稽核，怎麼知道裡面放什麼東西？所以一進去就爆炸，死這麼多人，要痛定思痛，統一一個地方管。
柯文哲首先主張，「安全環境管制Ｅ化平台」，聯合稽查、資訊公開透明，建立智慧派遣系統，平時稽查、救災時可立即掌握資訊；第二，比照美國FEMA（美國聯邦緊急事務管理署）功能，統合救災力量和資源及指揮。
第三，增加消防預算，提高至少50％，以增加人力、汰換設備，引進先進消防設備，如「消防機器人」、紅外線空拍機等研發與運用。柯文哲說，對比數發部預算211億元，還拿其中10億元去買辦公室設備，消防署中央預算僅29億元，加上地方299億元也才328億，救災還是不夠。
柯文哲還主張，強化減災，包括場所嚴格落實防火設施與防火規畫，強化「防火管理人」的職責，落實聯合稽查、加重違規裁罰、必要時停業、斷水電、撤照，且盡速補足人力勤務專業化，將「消防服務人口比」提高至1：1049，逐年調高與國際接軌。最後，支持消防員成立工會、建立「消防員溝通平台」，打造友善工作環境。